\documentclass[14pt,a4paper,final]{extreport}
\nonstopmode
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\DeclareUnicodeCharacter{0306}{~}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=1cm,marginparsep=.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{marginnote}
\usepackage{tabularray}
\usepackage{longtable}
\usepackage{ltablex}
 \usepackage{amsmath}

\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=\parindent,nosep}
\setlist[enumerate]{leftmargin=\parindent,nosep}
\renewcommand\labelitemi{--}

\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing 
\usepackage{float}
\usepackage{xpatch}

\usepackage{tocloft, titlesec, titletoc}
\usepackage{indentfirst}
\titleformat{\chapter}[block]{\normalfont\bfseries\large}{\thechapter}{1ex}{\centering\MakeUppercase}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-\baselineskip}{2\baselineskip}

\titleformat{\section}[block]{\normalfont}{\thesection}{1ex}{\normalfont}
\titlespacing{\section}{1.25cm}{\baselineskip}{\baselineskip}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%Оформление подразделов
\titleformat{\subsection}[block]{\normalfont}{\thesubsection}{1ex}{\normalfont}
\titlespacing{\subsection}{1.25cm}{\baselineskip}{\baselineskip}

%Оформление под-подразделов
\titleformat{\subsubsection}[block]{\normalfont}{\thesubsection}{1ex}{\normalfont}
\titlespacing{\subsubsection}{1.25cm}{0pt}{\baselineskip}

\usepackage{titlesec}

% Настройка глубины нумерации заголовков
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

% Настройка внешнего вида заголовков с помощью titlesec
\titleformat{\subsubsection}[hang]{\normalfont\normalsize}{\thesubsubsection}{0.5em}{}

%\titlespacing{\subsubsection}{35pt}{\parskip}{\parskip}

%\setcounter{tocdepth}{4}%
%\setcounter{secnumdepth}{4}% Number \subsubsection
\renewcommand{\cftdotsep}{2.75}
\renewcommand{\cftchapfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfill\normalfont\large\bfseries}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill}
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % for chapters
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}  % for sections
\renewcommand{\cftsubsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % for subsections
\renewcommand{\cftsubsubsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % for subsubsections
\setlength{\cftbeforetoctitleskip}{-.6\baselineskip}
\setlength{\cftaftertoctitleskip}{-\baselineskip}
\setlength{\cftbeforechapskip}{\baselineskip}
\renewcommand{\cftchappagefont}{}

\renewcommand{\contentsname}{СОДЕРЖАНИЕ\vspace{\baselineskip}}% (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
\addto{\captionsrussian}{\renewcommand{\bibname}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ\bigskip}}

\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{#1.\ }
\makeatother

\let\mtcontentsname\contentsname\addto\captionsrussian{\typeout{foo}\renewcommand{\contentsname}{\MakeUppercase\mtcontentsname}}

\makeatletter
\patchcmd{\chapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{\vspace{3\baselineskip}}{}{}
\makeatother

\newcommand*\rot[1]{\rotatebox{90}{#1}}
\newlength{\rs}
\setlength{\rs}{.5mm}

\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}
\makeatother

\fancypagestyle{firststyle}
{
    \fancyhf{} % sets both header and footer to nothing
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \fancyfoot[C]{
    
        {\vspace{-\baselineskip}\normalfont\textbf{Москва 2026}}
    } 
}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\raggedbottom

%для изменения
\newcommand{\fullname}{Егоров Александр Владиславович}
\newcommand{\shname}{Егоров А.В.}
\newcommand{\grp}{М3О-225БВ-24}
\newcommand{\variant}{5} %номер варианта (если многозначный - уберите 0 в \cipher)
\newcommand{\fieldA}{\( \vec a = y^2 \vec i + z^2 \vec j + x^2 \vec k \)}
\newcommand{\fieldB}{\( \vec b = (2xy^3z + y) \vec i + (3x^2y^2z + x) \vec j + (x^2y^3 + 4z^3) \vec k \)}

\newcommand{\cipher}{643.02066606.000\variant}
\newcommand{\cipherlri}{643.02066606.\\000\variant}
\newcommand{\docstamp}{\cipher-01 34 01}
\newcommand{\doctitle}{Программа визуализации\\эквипотенциальных поверхностей\\и силовых линий}
\newcommand{\doctitleoneline}{Программа визуализации эквипотенциальных поверхностей и силовых линий}
\newcommand{\programtitle}{FieldViz}
\newcommand{\docname}{Руководство оператора}
\input{lu.tex}
\pagebreak

\input{title.tex}
\pagebreak

\parindent=1.25cm
\sloppy

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{2}

\pagestyle{fancy}

\fancypagestyle{plain}

\fancyhf{} % clear all header and footer fields

\fancyhead[C]{\bfseries\thepage\\\docstamp}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\pagebreak

\chapter*{Аннотация}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Аннотация}

В данном программном документе приведено руководство оператора по применению и эксплуатации программы «FieldViz», предназначенной для визуализации эквипотенциальных поверхностей и силовых линей двух полей, заданных двумя векторами и областью определения, а также расчета и отображения параметров этих вектор-полей.

В данном программном документе, в разделе «Назначение программы» указаны сведения о назначении программы и информация, достаточная для понимания функций программы и её эксплуатации. 

В разделе «Условия выполнения программы» указаны условия, необходимые для выполнения программы (минимальный состав аппаратных и программных средств и т.п.).

В данном программном документе, в разделе «Выполнение программы» указана последовательность действий оператора, обеспечивающих загрузку, запуск, выполнение и завершение программы, приведено описание функций, формата и возможных вариантов команд, с помощью которых оператор осуществляет загрузку и управляет выполнением программы, а также ответы программы на эти команды.

В разделе «Сообщения оператору» приведены тексты сообщений, выдаваемых в ходе выполнения программы, описание их содержания и соответствующие действия оператора (действия оператора в случае сбоя, возможности повторного запуска программы и т.п.).

\pagebreak

\addcontentsline{toc}{chapter}{Содержание}

\tableofcontents
\pagebreak

\chapter{ НАЗНАЧЕНИЕ ПРОГРАММЫ}
\section{ Функциональное назначение программы}
Функциональным назначением программы является: 

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
	\item Выбрав следующие обозначения: \( S_{xy} \), \( S_{yz} \), \( S_{xz} \) --- части координатных плоскостей \( xOy \), \( yOz \), \( xOz \) соответственно, замыкающие поверхность \( S \) до замкнутой поверхности \( S_c \); \( S_c = S \bigcup S_{xy} \bigcup S_{yz} \bigcup S_{xz} \); \( A \), \( B \), \( C \) --- точки поверхности \( S \), лежащие на осях \( Ox \), \( Oy \), \( Oz \) соответственно; \( ABCD \) --- замкнутый контур поверхности \( S \), по которому вычисляется циркуляция,  определить класс поля \( \vec a \), вычислив  \( \mathrm{div} \, \vec a \),  \( \mathrm{rot} \, \vec a \):  \( \mathrm{div} \, \vec a = \frac{\partial a_x}{\partial x} + \frac{\partial a_y}{\partial y} + \frac{\partial a_z}{\partial z} \),
	\( \mathrm{rot} \, \vec a = \left| \begin{matrix}
		\vec i & \vec j & \vec k \\
		\frac{\partial}{\partial x} & \frac{\partial}{\partial y} & \frac{\partial}{\partial z} \\
		a_x & a_y & a_z \\
	\end{matrix} \right|
	= (\frac{\partial a_z}{\partial y} - \frac{\partial a_y}{\partial z})\vec i + (\frac{\partial a_x}{\partial z} - \frac{\partial a_z}{\partial x})\vec j + (\frac{\partial a_y}{\partial x} - \frac{\partial a_x}{\partial y})\vec k \);
	\item Вычислить поток \( P \) поля \( \vec a \) через поверхность \( S \) в направлении внешней нормали для сферы:
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*]
		\item По формуле Гаусса-Остроградского: замыкаем поверхность \( S \)  поверхностями \( S_{xy} \), \( S_{yz} \), \( S_{xz} \) до замкнутой поверхности \( S_c \).
		Пусть  \( T \) - тело, ограниченное поверхностью  \( S_c \), а  \( P_c \) - поток поля \( \vec a \) через \( S_c \) в направлении внешней нормали.
		\( P_c = \iiint\limits_T \mathrm{div} \, \vec a\,dv \). 
		\bigskip
		\\Перейти к сферическим координатам по формулам \( x = \rho\cos\psi\cos\phi \); \( y = \rho\cos\psi\sin\phi \); \( z = \rho\sin\psi \); \( J = \rho^2\cos\psi \). 
		\bigskip
		\\Тогда \( P_c = 3\int_0^{\pi/2}{d\phi} \int_0^{\pi/2}{d\psi} \int_0^1{\rho\cos\psi\cos\phi\rho^2\cos\psi\,d\rho } = 3 \int_0^{\pi/2}\cos\phi d \phi \int_0^{\pi/2}\cos^2\psi d \psi \int_0^1\rho^3 d \rho \). \( P = P_c - P_{xy} - P_{yz} - P_{xz} \), где \( P_{xy}, P_{yz}, P_{xz} \) - потоки поля \( \vec a \) через поверхности \( S_{xy} \), \( S_{yz} \), \( S_{xz} \) соответственно;
		
		\item Вычислить поток непосредственно через поверхностный интеграл\\ \( P = \iint\limits_S xzdydz + xydzdx + yzdxdy \).
	\end{enumerate}
	
	\item Вычислить циркуляцию поля \( \vec a \) по замкнутому контуру \( ABCA \):

\pagebreak % разрыв страницы
	
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*]
		\item по формуле Стокса \( C = \iint\limits_S \mathrm{rot}_n \, \vec a dS \);
		
		\item непосредственно с помощью криволинейного интеграла \( C = \oint\limits_{(ABCD)_+}{a_xdx + a_ydy + a_zdz} \).
	\end{enumerate}
	
	\item Изучить поле \( \vec b \):
	
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*]
		\item Проверить потенциальность поля \( \vec b \). Убедиться, что ротор поля равен нулю: \( \mathrm{rot} \, \vec b = (\frac{\partial b_z}{\partial y} - \frac{\partial b_y}{\partial z})\vec i + (\frac{\partial b_x}{\partial z} - \frac{\partial b_z}{\partial x})\vec j + (\frac{\partial b_y}{\partial x} - \frac{\partial b_x}{\partial y})\vec k = 0 \);
		
		\item Вычислить потенциал \( \varphi \) поля \( b \) по формуле \( \varphi = \int_0^x{b_x(x,0,0)\,dx} + \int_0^y{b_y(x,y,0)\,dy} +\int_0^z{b_z(x,y,z)\,dz} \);
		
		\item Проверить истинность найденного потенциала: \\\( \varphi'_x = b_x\mathrm{,}\;\varphi'_y = b_y\mathrm{,}\;\varphi'_z = b_z \);
		
		\item Вычислить с помощью потенциала \( \varphi \) работу \( W \) сил поля по перемещению материальной точки из точки \(O(0,0,0) \) в точку \( M(1,1,1) \) по формуле $W = \varphi(1, 1, 1,) - \varphi(0, 0, 0)$.
	\end{enumerate}

%\addtocounter{page}{}
%\fancyhead[C]{\bfseries\thepage\\\docstamp}  % верхний колонтитул
	
	\item Построить силовые линии для векторного поля в базисе \( \vec i \), \( \vec j \), \( \vec k \) для поля \( \vec a \) или \( \vec b \):
	
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*]
		\item решить систему уравнений \[ \frac{dx}{a_x(x, y, z)} = \frac{dy}{a_y(x, y, z)} = \frac{dz}{a_z(x, y, z)} \]  и получить два семейства \( F_1(x, y, z) = C_1 \), \( F_2(x, y, z) = C_2 \) пространственных поверхностей;
		
		\item построить силовые линии по линиям пересечения этих семейств \( F_1(x, y, z)~=~C_1 \) и \( F_2(x, y, z)~=~C_2 \) пространственных поверхностей.
	\end{enumerate}
	
	\item Построить эквипотенциальные поверхности для векторного поля в базисе \( \vec i \), \( \vec j \), \( \vec k \) для поля \( \vec a \) или \( \vec b \):
	
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*]
		\item определить потенциал \( \varphi \) с использованием связи между полем и потенциалом: \[ \vec a = -\nabla \varphi ;\]
		
		\item решить уравнение Лапласа \[ \nabla^2 \varphi = 0, \]найдя функцию потенциала \( \varphi (x, y, z) \) из уравнения Лапласа;
\pagebreak % разрыв страницы
		
		\item построить эквипотенциальные поверхности, решив уравнение \[ \varphi (x, y, z) = \mathrm{const} .\]
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{ Эксплуатационное назначение программы}
Программа создается с целью расчета и моделирования элементов теории поля.

\section{ Состав функций, процедур и методов}

\begin{itemize}
	\item  wWinMain
	\item  MyRegisterClass
	\item  InitInstance
	\item  ShowOpenFileDialog
	\item  ShowSaveFileDialog
	\item  ReadFromFile
	\item  SaveToFile
	\item  WndProc
	\item  CalculationsClassRegister
	\item  CalculationsWndProc
	\item  FieldClassRegister
	\item  FieldWndProc
	\item  InputClassRegister
	\item  InputWndProc
	\item  KeyboardInputClassRegister
	\item  KeyboardInputWndProc
	\item  PartialDerivative
	\item  TrippleIntegralInSphericalCordinates
	\item  DoubleIntegralInPolarCoordinates
	\item  Integral
	\item  PowerLinesClassRegister
	\item  PowerLinesWndProc
	\item  SettingsClassRegister
	\item  SettingsWndProc
	\item  Divergence
	\item  Rotor
	\item  CheckClass
	\item  GaussOstrogradskyFormulaForOktantOfBall
	\item  SurfaceIntegralOverTheSurfaceOfOktant
	\item  StocksFormula
	\item  CirculationOverLineIntegral
	\item  Potential
\end{itemize}

\subsection{Функция wWinMain}
Определяет точку входа в приложение. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция MyRegisterClass}
Регистрирует класс главного окна. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция InitInstance}
Сохраняет маркер экземпляра и создает главное окно. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Процедура ShowOpenFileDialog}
Отображает окно открытия файла. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Процедура ShowSaveFileDialog}
Отображает окно сохранения файла. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Процедура ReadFromFile}
Производит чтение из файла. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Процедура SaveToFile}
Производит запись в файл.  Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция WndProc}
Обрабатывает сообщения в главном окне. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция CalculationsClassRegister}
Регистрирует класс окна расчётов. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция CalculationsWndProc}
Функция обработки сообщений в окне вывода рассчитанных параметров поля. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция FieldClassRegister}
Регистрирует класс окна визуализации. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция FieldWndProc}
Функция обработки сообщений в окне вывода визуализации поля. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция InputClassRegister}
Регистрирует класс окна ввода. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция InputWndProc}
Функция обработки сообщений в окне ввода. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция KeyboardInputClassRegister}
Регистрирует класс окна ввода с клавиатуры. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция KeyboardInputWndProc}
Функция обработки сообщений в окне ввода с клавиатуры. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод PartialDerivative}
Расчитывает и возвращает значение частной производной по переменной в точке. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод TrippleIntegralInSphericalCordinates}
Расчитывает и возвращает значение тройного интеграла в сферических координатах. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод DoubleIntegralInPolarCoordinates}
Расчитывает и возвращает значение двойного интеграла в полярных координатах. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод Integral}
Расчитывает и возвращает значение интеграла Римана. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция PowerLinesClassRegister}
Регистрирует класс окна визуализации силовых линий. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция PowerLinesWndProc}
Функция обработки сообщений в окне визуализации силовых линий. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция SettingsClassRegister}
Регистрирует класс окна настроек. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Функция SettingsWndProc}
Функция обработки сообщений в окне настроек. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод Divergence}
Расчитывает дивергенцию в точке. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод Rotor}
Расчитывает ротор в точке. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод CheckClass}
Определяет тип поля. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод GaussOstrogradskyFormulaForOktantOfBall}
Вычисляет поток по формуле Гаусса-Остроградского для октанта шара. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод SurfaceIntegralOverTheSurfaceOfOktant}
Вычисляет поток через поверхность шара, используя двойной интеграл в полярных координатах. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод StocksFormula}
Осуществляет расчёт по формуле Стокса. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод CirculationOverLineIntegra}
Вычисляет циркуляцию при помощи криволинейного интеграла. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\subsection{Метод Potential}
Вычисляет потенциал поля в точке. Осуществляется без вмешательства пользователя. 
В случае возникновения ошибки, пользователь получит соответствующее уведомление.

\chapter{УСЛОВИЯ ВЫПОЛНЕНИЯ ПРОГРАММЫ}

\section{Минимальный состав аппаратных средств}

В состав технических средств должен входить \texttt{IBM}-совместимый персональный компьютер
(ПЭВМ), включающий в себя:
\begin{enumerate}[label=\asbuk*),ref=\asbuk*]
	\item Процессор \texttt{Intel Core i5} 2-ого поколения;
	\item Оперативную память объемом 256 Мб;
	\item Графический процессор \texttt{Intel HD Graphics 3000};
	\item Свободного места для хранения 64 Мб;
	\item Периферийные устройства такие как клавиатура, монитор с разрешением 1280 точек в ширину на 720 точек в высоту.
\end{enumerate}

\section{Минимальный состав программных средств}
Для обеспечения функционирования программы на компьютере, на котором будет эксплуатироваться данный программный продукт, должно быть установлено следующее программное обеспечение:

Наименование программы: C++.

Обозначение программы: C++.

Версия программного изделия: 15.0



\section{Требования к персоналу (пользователю)}

Минимальное количество персонала, требуемого для работы программы, должно включать в себя конечного пользователя программы -- оператора.

Пользователь должен быть ознакомлен с инструкцией пользователя.

Конечный пользователь программы (оператор) должен обладать практическими навыками работы с графическим пользовательским интерфейсом операционной системы.



\chapter{ ВЫПОЛНЕНИЕ ПРОГРАММЫ}
\section{ Загрузка и запуск программы}
Запуск программы выполняется стандартным способом, принятым в операционной системе Microsoft Windows. Дополнительные действия пользователя не требуются.

\section{ Выполнение программы}
По завершении загрузки программы откроется главная форма, на которой пользователю будет предложено ввести входные данные: из файла или с клавиатуры.

По завершении ввода входных данных пользователь должен будет нажать кнопку <<Рассчитать>>, в результате чего программа начнет выполнять алгоритм вычисления параметров введенных вектор-полей.

По завершении расчетов вычисленные значения будут выведены на экран в соответствующие поля формы, и будут визуализированы соответствующие эквипотенциальные поверхности и силовые линии.


\section{ Завершение работы программы}
Завершение работы программы осуществляется путем закрытия программы.


\chapter{СООБЩЕНИЯ ОПЕРАТОРУ}
\section{Специальные сообщения оператору во время работы программы}
Выдаётся пользователю в случае возникновения ошибок во время выполнения программы. 

Сообщение содержит в себе информацию о причине возникновения ошибки и месте ее возникновения.

\pagebreak

\label{lastpage}

%\newcounter{totalpages}
%\setcounter{totalpages}{\pageref{lastpage}}
%\addtocounter{totalpages}{5}


\addcontentsline{toc}{chapter}{Лист регистрации изменений}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fontsize{3.5mm}{3mm}\selectfont
\noindent\begin{tblr}{colspec={|[\rs]p{8mm,c}|X[20,c]|X[20,c]|X[20,c]|X[20,c]|X[20,c]|X[25,c]|X[25,c]|X[15,c]|X[12,c]|[2pt]},
             rows   = {5mm},
             row{1} = {10mm,m},
             row{2} = {5mm,m},
             row{3} = {20mm,m},
             rowsep = 0pt,colsep = 0pt,
             vline{2-10} = {2-3}{\rs}
}\hline[\rs]
\SetCell[c=10]{c} {\fontsize{7mm}{0mm}\selectfont Лист регистрации изменений} &&&&&&&&&&& \\\hline[\rs]
\SetCell[c=5]{c} {\small Номера листов (страниц)} &&&&& \SetCell[r=2]{c} Всего листов (страниц) в документе & \SetCell[r=2]{c} № документа & \SetCell[r=2]{c} {Входящий № сопроводи-\\тельного  документа и дата} & \SetCell[r=2]{c} Подп. & \SetCell[r=2]{c} Дата \\\hline[\rs]
Изм & {Изменен-\\ных} & {Заменен-\\ных} & Новых & {Анулиро-\\ванных} &&&&& \\\hline[\rs]
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline
&&&&&&&&&&& \\ \hline[\rs]
\end{tblr}

\end{document}